95巴絲終於開新Post(290)

0421

0731

0809

0819

0820

1037

眼訓

我們正在對適用於你的法律同意書作出部分變更。

你目前並無需採取任何行動，但如果你想了解詳情，請瀏覽政策更新頁面，查看變更的詳細資料、變更何時生效，以及如你拒絕變更可採取什麼行動。

宋朝女性如何穿衣？
古人如何防治瘟疫？
官衙成危房，為何沒人修？
古代地方官每天都在做什麼？
一兩銀子的購買力到底怎麼樣？............

光緒三年(1877年)，李錫彬考中了進士，擔任內閣中書。李進士窮得不可想像，全家四口每天只吃兩餐，煤炭柴薪都買不起，是真正的不能舉火。他每天早上以銀一錢購買開水，供全家洗漱用，每日飯費則控制在京錢一千，也就是六分銀子，只能買四斤饅頭，就著蔥醬鹹菜度日。

從這樣一個小小的故事中，我們可以發現什麼呢？

比如作為一個六品京官，窮困潦倒到這個地步，那麼一旦有機會，收受賄賂，貪污腐化幾乎是順理成章的事情。再比如，從這裡我們可以研究光緒年間的物價。每日洗漱用開水要一錢銀子，一個月就要三兩，而四斤饅頭只要六分，如此看來，水比糧食貴多了。

在我們印象中，歷史總是宏大敘事，無論是天災人禍還是戰亂鼎革，展現的多是大時代、大人物、大事件。但真實豐滿的歷史，是由許許多多不同剖面組成的，更多的往往不是從在上者的嘴裡說出來，更不會被《左傳》《史記》記錄隻言片語。

一切歷史都是生活史。生活中的一件小事也許就能影響歷史進程。

雖然世界的樣貌變得有點不同，但我們探索的好奇心依舊旺盛。

香港不只有商場！只要你細心探索，你會發現香港有許多隱世景點呢。太平山山頂公園、大帽山、科學園、鹿頸，這些地方你可能聽過，但你有沒有去過？

COVID-19（新型冠狀病毒）可能會影響你的旅行計畫。無論你計畫前往何處，都可以在此找到最新建議。

夏天化身森系女孩，探索自然魅力 🌱

朋友比我更有成就，為什麼我會又嫉妒又難過？其實，你並不是「想贏」，只是「怕輸」而已！

●主管偏心同事，讓我又嫉妒又不甘
●男友劈腿，憑什麼我要忍受痛苦！
●朋友個個溫拿，唯有我依舊魯蛇……
小小刺激，卻讓醜陋的想法久久消散不去，究竟該拿自己如何是好？

當你飽受妒火煎熬、覺得靈魂醜陋不堪時，
就讓有25年諮商經歷的心理師，一同守護你的心靈
結合腦科學與心理學，破解嫉妒和自卑感的真面目，並傳授簡單咒語，不再為嫉妒所苦

★你所承擔的嫉妒，也許不是你的嫉妒？

試想一個情境，當我們即將上台報告前，若前面的同學緊張非常時，我們是不是也會跟著不由自主緊張起來？
可是當前一位同學報告完下台後，是不是突然發現，咦我好像沒那麼緊張了呢？
其實，你所感受到的忐忑不安並不是自己的原生情緒，而是感染到旁人的緊張。同樣的道理，當我們感到嫉妒時，也很有可能是「別人的嫉妒」傳染給我們。

★大腦機制，讓人不由得模仿他人情緒

這種傳染緊張心情的現象，原因就出在腦內的神經細胞——鏡像神經元。鏡像神經元使我們一看見對方，大腦就會開始模擬對方的大腦狀態。也就是說，當我們心生嫉妒時，其實是大腦自動模擬別人發作不已的嫉妒心。

此外，嫉妒的發射對象，主要是我們自覺「比自己低等」的人，
當對方的立場「比自己高」時，就不會感到嫉妒了。
我們可能會嫉妒迅速脫單的朋友、升遷比自己快速的同儕，
但幾乎不曾對國際知名演員、奧運健將、跨國企業大亨產生熊熊妒火吧？
可以說，嫉妒是一種「自認高人一等」的心態。

★四個訣竅，輕鬆轉念，不再為嫉妒所累

日本人氣諮商師大嶋信賴，在分享自身飽受嫉妒所苦的小故事後，還要傳授你幾招不矯飾自我，同時更能了解自己的轉念辦法——

●嫉妒心就像大姨媽，週期來潮時謝絕訪客就好
●觀察內心的嫉妒，問自己：「這是我的嫉妒，還是他的？」
●想像十年後的自己，問問他會怎麼做
●省下恭維話，不勉強自己強顏歡笑

當你逐漸擺脫嫉妒心的束縛後，你會發現眼前景象換然一新，開始能夠——

●發自內心為他人高興，與大家重新產生「連結感」
●對任何新事物抱以正面思維，更勇於挑戰新目標
●人生的主導權操之在己
從此不再被嫉妒與自卑感牽著走，迎向通往成功的窗口！

換個位置一定要換個腦袋！

如果你因為能力很強，在短時間內拔擢至主管之位，
這是你一定要看的永續管理法則！

來自午堂登紀雄的親身血淚，強者如他自行創業，兩個月內賣出超過3億圓物件，
5年內從3名員工擴充至3個事業部，領導將近30名員工，到最後辦公室只剩他一人工作的興衰史──

於現實中淬鍊而出，33個適用於所有主管的通用法則：

‧領導者在組織裡一定要比任何人都認真
引領特斯拉汽車及SpaceX太空探索的伊隆馬斯克，以認真下達不可能的指示與矛盾要求聞名。但他自己總是率先做到不可能的任務，其企業只會留下比伊隆馬斯克更具專業知識且廢寢忘食克服難關的人才，為企業注入成長的活力。

‧領導者應該要讓大家自然而然地追隨
如同美國著名影集《陰屍路》，其領袖人物瑞克肩負起讓團隊所有人存活的重責大任，必須在壓力下有果斷的決策力和不輕言放棄的說服力，加上勇於擔責，才能在任何驚險情況中殺出血路，讓其他人「自動跟隨」。

‧領導者要重複傳達核心訊息，反覆叮嚀
7-ELEVEN前任董座鈴木敏文，自創業時期便於每週召開的OFC會議上發表相同演說。反覆以新例與小故事叮嚀上百次像是假說驗證、存貨管理、友善服務、整潔等確立公司理念。7-ELEVEN因此成為不時掀起業界革命的連鎖店龍頭。

‧領導者要會的八面玲瓏溝通術
經營拉麵連鎖店「一風堂」的力之源控股公司‧河原成美社長，下工作指令時以嚴格出名，但有時又會笑容滿面地揶揄下屬將氣氛炒熱。即使職階差距很大，他仍會友善地與底層員工說話，唯有從平日就建立這樣的關係，必要時刻才能團結一致。

‧領導者的思想、言行要成為文化風氣影響下屬
Recruit社長江副浩正培養出許多創業家，其創業精神深刻進組織DNA裡，唯有不必他人催促也會主動尋找創業機會，改變自我的人才會進他的公司，而他這樣的風格也化為公司的風氣培育員工，讓公司在領導人不在的情況下，也能進入「自動導航模式」。

雖不能出國旅行，但大家仍可以宅在家中體驗別府的「溫泉」。為推廣擁有豐富天然溫泉資源而有「奇蹟之地」之稱的別府，製作了宣傳影片介紹別府的魅力。影片融合CG技術，如電影一樣的臨地感，先看影片望梅止渴吧！

There’s nothing sweeter than posting something on social media and watching the likes pour in. But how can you make your social channels even more magical? By adding a touch of movement to your next social media post.

Our new range of animated social media templates makes it super quick and easy to bring your post to life. Perfect whether you’re updating your followers on the latest or marketing your side hustle. Whatever you’re posting, a little bit of movement will go a long way to creating engagement.

With our wide range of animated social media templates, you’ll have no problems finding inspiration for your next social post. Bring your social feed to life with these and more.

With several animation styles to choose from, you can always keep your posts fresh. To change the style, just hit ‘Animate’ in the top panel while in the editor.

You can also decide how long you want to loop the animation. To change the time, simply find the clock icon next to the ‘Animate’ button in the top panel and set it.

動心是一種緣遇，用情是一種修行
不論你今年幾歲、置身何地，都有機會在愛裡獲得重生

這是一門從小到大沒人教我們必須懂的學問。
透過熟悉莊子情感學你可以：

▶探索自我：認清自己真正想要的情與愛，不被世俗潮流所牽引
▶提升自我： 學會用最適當的態度，去追求自己所愛
▶完滿自我： 處理好情感關係中的種種悲喜，成為更好的自己

一個人擁有的「真愛」與親密關係，會直接影響情感的應對機制。可是如何追求「真愛」？如何擁有更多的愛？怎麼「用情」才會幸福？

【電子影音書】「唱」與「和」
── 你喜歡情感關係中的主導者或配合者？

你總配合著他嗎？還是要他常配合著你？該唱或和，才是情感關係中最美好的交響？如果引領方向正確、情感順遂，堪稱主導者的典範；那何謂配合者的理想典範？又為何莊子筆下為眾人所愛的，會是「感而後應，迫而後動」、「和而不唱」的配合者？

「粉角」是配料中的經典食材，在夏天自製甜湯配料的選項中，這陣子可是非常熱門喔！看看近年手搖飲也出現「粉角奶茶」口味就知道！吃膩了粉圓、芋圓或粉粿等配料嗎？挑戰難度也不高的粉角，掌握關鍵做法讓半透明的完美粉角漂亮呈現！

要料理生鮮肉品或海鮮時，通常都會先「焯水」前置處理，再進行正式料理的程序。這個步驟是為了去除肉類的腥臭味和血水。而不同的食材到底要用什麼方式去血水、卻又不會煮到沒營養呢？讓愛料理來告訴你訣竅吧！

你的不快樂和不幸福，不是我的責任！
受害者情結如何綁架我們的人生？

──你遇見專業「受害者」了嗎？──

你有沒有遇過一種人，總是不斷把自己說成這個世界上最可憐也最不幸的人，而如果你沒有照著他的期待將他視為唯一重要的關注對象，就會遭遇強烈的情緒攻擊？

「受害者情結」是一種由長期的無助感、自卑感、消極性和敵意所形成的應對人生處境的方式，「受害者」們不會嘗試去解決問題，而是會去尋找代罪羔羊來拯救他們。

──辨識「受害者」的八種特徵──

書中說明八種常見的關係模式。
只有認清「能拯救他的，只有他自己」，避免落入「拯救者」的角色，不隨對方的情緒起舞，劃定清楚的心理界限和關心界線，才能擺脫病態的共依存心理，重建健康、正向的人際關係。

人為引發的災難是不正義的，自然原因導致的災難則純屬不幸，這是人們對不幸與不正義的一般理解。在本書中，美國政治科學協會首位女性主席裘蒂絲·施克萊對這一理解提出了挑戰，她認為自然與人為原因的分界線並不清晰且不斷變動，並且，自然與人為之分和不幸與不正義之分有時並不相關，因為還存在與積極施加的不正義相對的消極不正義，後者與災難的起因無關，它源于人們對受害者的冷漠態度，表現為有義務提供幫扶者的不作為。

不正義帶有強烈的主觀維度，我們無法僅僅依照既有的法律與倫理規則來評判特定行為是否不正義。只有將受害者的不正義感納入考量，我們才能真正理解不正義帝國的疆域有多麼遼闊。從亞里斯多德到羅爾斯的偉大哲學傳統幾乎只關心正義，施克萊對此提出了挑戰，認為有必要給予不正義應有的重視。

施克萊的理論常給人以消極保守的印象，但此書充分說明這種刻板印象並不靠譜。施克萊*終將不正義感的重要性與民主政制的正當性聯繫在了一起：民主政制使人們有機會表達出自己的不正義感，進而推動政治社會變革。可以認為，施克萊提出的是一種帶有激進潛能的政治方案。

為什麼有些人就是業績好人緣也好？為什麼有些人就是運動好又會念書？
因為他們的大腦結構不一樣！

想改造大腦嗎？
快繫上你的慢跑鞋，就能工作順利、課業進步、幸福快樂全部來！
運動比「樂復得」錠更適合治療憂鬱症，還能減緩老化、預防阿茲海默症……

本書首度公開革命性的大腦研究，透過美國高中的體育改革計畫、真實的案例與作者的親身經歷，證實「有氧運動」不只能鍛鍊肌肉，還能直接鍛鍊大腦，改造心智與智商，讓你更聰明、更快樂、更幸福！

運動能刺激腦幹，提供能量、熱情和動機，還能調節腦內神經傳導物質，改變我們既定的自我概念，穩定情緒，增進學習力。請別再坐著憂鬱、碎碎念、想個不停，身體只要動起來，就能騙過大腦，增長腦細胞、避開消極因應中心，重新開拓新迴路，排除諸如焦慮、憂鬱、過動、成癮、經前症候群等困擾，還能減緩老化、預防阿茲海默症！

運動對學習很有幫助，體育課不但不該被借，還應該借別的課來上體育才對！

芝加哥附近有一所中學實施「零時體育課」（Zero Hour PE），就是還沒正式上課之前，先叫學生來學校運動，要運動到達到最大心跳率或最大攝氧量（氧消耗值）的百分之七十。一開始時家長都反對，孩子本來就爬不起來上學了，再去跑幾圈操場豈不一進教室就打瞌睡？結果發現正好相反，運動完的孩子多巴胺多了，脾氣好了，在課堂吵架、打架的次數少了，老師不必一直喊「安靜，不要吵」，上課的氣氛就好了；血清素出來，記憶力增加了，學習的效果好了，正腎上腺素使孩子的專注力增強，所以上課專心，記得快、學得好，學生的表現就提升了，自信心與自尊心也出來了。

別懷疑，你絕對有能力改造自己的大腦！想改善智商與心智？先繫好你的慢跑鞋吧！

1915

1943

覺唔覺6:00點放工既人好on9

2316

0528

0530

So slow

原來爆咗po

1316

下體插公園鐵板 「活塞男」無法自拔

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

[考古台] 清朝自慰器？

1932

jeffreyngai算唔算係最靚仔既90後？

2348

0055

0707

0708

想像唔到大學畢業之後就要進入翻工地獄...

廢青

有冇人咁大個仔都未去過慈雲山?

★鳳姐憂中招 要求客人全程戴口罩 只會選擇服務熟客

放假啦

0118

Hi

no la

大家好嗎

日本人氣男星三蒲春馬被發現死於東京家中！

1759

0120

0428

林鄭中計：下午宣布WFH

1739

1742

下星期仲唔全面home office既唔該你即刻辭職

2155

0710

救命..粒牛油果核卡左係口

1309

1642

1758

1911

美軍C17運輸機泊左係赤鱲角機場

0325

push

邊有咁正啊

同房？

佢好早醒既？

你呢

1144 strong

差唔多啦

我訓陣先

問下佢

有冇偷睇過佢電腦

有無阻住包弟扑野

0134

0333

0529

再push

1204

[黑科技]疑似中国自主研發新型航空母艦曝光

下晝要開會仲用垃圾zoom

過多個月就變潛艇

一年免年費
用貴賓室

唔係好多客用teams

我岩岩cut 左 唔想比年費

好似2000幾一年

第一年一定免年費

前題係要有

ae 國泰果張簽夠數先有 唔記得幾多萬

睇下payme計唔計

我日常洗用加payme 都差少少

<男方視覺版本> 2男售貨員涉輪姦 首被告指嘗試性交時少婦沒有反抗

大家好

唔係啊 我8仔增值都用信用卡架嘛

然後我唔用現金

我反而交通少

飲飲食食小額用8 仔/ 碌卡

1004

1040

你食吉野家專一少少 唔好累人地啦

1229

1230

1705

【今日香港醫學會記者會最精警回答】

記者：點解澳門可以做到萬一個測試、新加坡可以做到兩萬個，係唔係測試嘅方法唔一樣？鼻咽個測試同香港個深喉唾液係咪唔同？

陳以誠醫生搶答：特首唔同。

完。

有個本地西瓜農夫成日俾人認錯做小牛農場陳志祥

2332

廿五歲搵幾多先算正常？

0527

0855

包

有個男人話會買層樓畀我同個仔住

#2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

反而羨慕起有些人分得不愉快 才捨得轉身離開

2116

2151

2301

2311

fg嘅時候apply過幾多份工?

0538

個女仔著到咁博咩？

#5 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有無人好鍾意J椎名空?

有冇試過同同事食飯全英文MENU

2347

0000

0258

0345

0355

收工

0909

138呎單位，戶主要求有工作書台 大衣櫃 大量收納空間 擺雙人床 放四人飯台

3年HD畢業 依家想報番個大學讀

1304 strong

好睇唔好住

究竟我隻唐狗係點溝出黎

藍絲精蟲上腦約 搣時潘 MISS PUN爆房, 搣時潘應承左

1757

點解收工唔沖涼

收工你好趕咩

咁我會打卡後沖涼

咁我唔同 我直接搭車

倫敦/雪梨街訪：對香港國安法、制裁中共官員的看法？

hi everyone

0427

0436

0445

0720

0905

（第一滴血）美國《香港自治法》殺到，陳智思銀行賬戶被關

中學小食部有咩嘢食令你最難忘？

兩條女同成班仔去夏日船P仲要笑得好開心

#18 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

如果世界上沒有了時間，會發生什麼事？一本讓孩子了解「時間」重要性的繪本！

如果你問我，手中的股票哪一檔獲利最高？我會告訴你：被我忘掉了的那一檔。

我該怎麼各取中西醫所長，縮短療程？沒人會教你，你得先自己懂點中醫才行。

彼得林區以自己在投資場上的實戰成敗做為演示範例，暢言散戶也能打敗專家的股票投資手法。

溫暖淡雅的色調、孩童般多元的視角和豐富的肢體動態，營造這個生活化、就像發生在你我家中的故事。

超過1300幅兼具實用與藝術的細緻插畫，呈現206塊骨頭、162條肌肉與33條韌帶，以及110則的身體標記，帶領你一同走進人體旅程。

不要想成為第二個巴菲特，但你能用最單純的方法，贏過 80% 投資人！

完整收錄《人間失格》及「太宰治」特輯，全方位了解無賴派文豪太宰治

高低起伏的故事情節讓人欲罷不能！是一套學習生活哲理的最佳寶典。

臺灣首度引進「遠離霸凌‧保護自己」系列繪本，透過同理心小故事，跟孩子一起討論重要的事

我們都是教學者。

如果你曾經帶領同事或客戶執行新方案或計畫，你就是教學者。
如果你曾經指導新手揮高爾夫球桿、打棒球或踢足球，你就是教學者。
如果你曾經對一群聽講者簡報新點子或新觀念，你就是教學者。
如果你養育過孩子……意思夠明白了。

問題來了：我們很多人每天都在向別人傳授知識，卻很少人真正學過如何以最有效率的方法傳授，好讓別人聽懂、記住，還能活用這個知識。

簡單說，沒有人教過我們該怎麼教。為了解決這個問題，我們很多人求助於書本（類似這本），希望藉由書中提供的無數訣竅與技巧，提升我們的教學效果。想當然耳，我們只要依據書本上的「怎麼做」指南按表操課，肯定能跟那些大人物一樣，帶給身邊的人啟發與影響。

很不幸，那些指南幾乎都沒用。要想了解原因，請看圖(1)。

其中一匹馬出自西班牙大畫家畢卡索手筆，另一張是我六歲的姪女畫的。兩幅畫看起來都非常簡單，但我相信一點也不難分出高下。為什麼？

畢卡索以他塊狀、稚氣的畫風聞名，很多人卻不知道他是技法大師。事實上，幾乎所有主流畫派畢卡索都學習過，而且都能精通活用。

我姪女畫底下那匹馬時，對繪畫只有粗淺理解，一筆一畫都欠缺深度與內涵，輕易就看出她的技巧純粹簡單。然而，畢卡索畫上面那匹馬的時候，對繪畫技巧有深刻又細膩的掌握：每個彎弧都展現出抉擇、理解與目的性，在在顯示這幅看似簡單的圖像其實一點都不簡單。

這就是為什麼自學指南沒多大用處。在某些情況下，書本裡的訣竅與技巧或許有點功效，但如果不能深入了解人們如何學習與記憶，就只能盲目地照著書本上的步驟如法炮製，永遠弄不懂那些辦法為什麼有效或無效。正因如此，我們付出的努力通常就像我姪女畫的馬：只能模仿表面的簡單線條，沒有能力根據當下情境的演進與變遷，適度調整、改編或內化習得的技巧。

我經常拿烹飪做比喻。如果我給你一份內容詳盡的逐步食譜，讓你烤一塊蛋糕，我相信你輕而易舉就能做到。打三顆雞蛋，倒入奶油混合，加點全脂牛奶，再拌一點麵粉進去……相當簡單。可是萬一你家裡沒有雞蛋呢？或者你對牛奶過敏？假使你不能深入了解每一種食材的作用，也不知道各種食材之間如何相互影響，你很容易就卡關，不知道該怎麼針對家裡廚房的現有條件、個人的口味或需求修改食譜做出成品。

想提升教學效果，我們就不能滿足於簡單的方法，而要進一步理解方法為什麼有用，背後隱藏什麼樣的原理。換句話說，我們必須變成教學的畢卡索。

這就是我寫這本書的目的。我會探索腦科學研究，深入分析各種心理現象，再運用一些有趣的實驗，向你說明十二個關於人類如何思考、學習與記憶的核心觀念。我的目的除了幫助你運用這些觀念，也要你深刻了解它們，確保不管在什麼樣的狀況或環境裡，你想傳達的知識都能真的被理解、記住，也能發揮效用。

在我們開始以前，有兩件事你可能得先知道。

首先，我們探討的觀念是學習的基本原理，它們本身都有雄厚的腦科學與行為科學研究做後盾。我這裡說的「研究」，指的不是某個一九七○年在西伯利亞荒野以老鼠為對象的無名實驗，而是幾十年來科學界辛苦研究、明確定義、反覆驗證的實驗成果。基於這個理由，我不希望你只聽我的一面之詞。本書末尾附有一個連結，方便你上網找到豐富的參考資料。不管你想深入探索哪個主題，都可以在那裡找到充足資訊。

其次，不管我在課堂、小組或工作團隊教學，我都秉持一個原則：如果我無法讓學習的人體驗我在討論的觀念，代表我自己還沒透澈理解那個觀念。我也在這本書裡運用這個原則。因此，你會發現我在版面與格式上做了某些看似隨興的安排。那些東西雖然顯得怪異，難以理解，我向你保證，每個安排背後都暗藏特定的學習目標。我安插的圖像、詞語或遊戲乍看之下也許讓人一頭霧水，等你讀完整本書，所有的疑惑都會豁然開朗。

好啦，如果你成天對同事和客戶說同樣的話，厭倦到想吐；如果你反覆不斷訓練你的運動員或學生，卻始終看不到一點進步，幾乎心灰意冷；如果你在台上挖空心思做簡報，底下聽講的人卻轉頭就忘，害得你懷疑人生，那就吃顆定心丸。

別光是說，展現你的教學力吧！

0003

0041

0054

1007

1138

好大雨啊

1216

｜在家工作的好拍檔｜
只需要這些法寶，躺在床上都能輕鬆工作💪

本港第三波疫情來襲，情況令人擔憂。到底回家後應如何清潔隨身物品才能有效防疫？港大醫學院內科學系臨床教授孔繁毅為大家解釋如何清潔個人物品，為防疫做足準備。謹記出外要配戴口罩，注意雙手清潔。 清潔隨身物品後，記得都要洗手、洗手、洗手……

1243 strong

疫情嚴峻，世界各地的專家都在商討抗疫措施。近日法國有研究發現，吃發酵高麗菜及發酵奶製品，如乳酪、酸忌廉（sour cream) 等，可對付新型冠狀病毒。這些食物能降低體內某種讓病毒依附的物質，減低受感染的機會……

近期因疫情原因減少了出外吃飯，不過防疫亦不能虧待自己的肚皮！想吃美食不妨外賣自取，多選擇之餘，提早網上預訂到場自取，不用排隊就更加方便又安心！跟着小編看看如何利用外賣自取，來規劃一日三餐連下午茶，一起來大飽口福吧！……

大笨鐘、倫敦塔橋、大英博物館……一聽就令人好想立刻飛到倫敦，感受英倫的文化氣息！想來趟倫敦之旅又怕被複雜的交通網搞得頭昏腦脹？別擔心！倫敦機場交通、市區地鐵、鐵路攻略及交通票卷資訊懶人包……

近期《雖然是精神病但沒關係》韓劇大熱，主角金秀賢、吳正世及徐睿知亦人氣急升！各位又知道在劇中經常出現的「高文英古堡」和「沒關係醫院」是在哪裏取景嗎？原來都是在江原道 Café取景。兩間Cafe 不但裝潢獨具一格，亦充滿空間感……

大家近排都應該差不多日日留在家裏做廚神，很久沒有出去「食好西」了。其實，買外賣都可以有好多選擇，食得好滋味～今天等小編跟大家挑選港九新界外賣自取美食攻略，總有一間在你附近！

FedEx機師工會不滿香港檢疫安排 促暫停香港業務

新女同事做咗個月都冇見佢除過口罩, 今日焗住office食飯先第一次見

0220

0406

1056

1233

1249 餓

1319

1322 餓餓餓

1849

法國研究揭確診吸煙者比例奇低 將實測尼古丁貼對抗病毒成效

2117

0117

0137

0612

0811

0923

1016

1337

若你選擇此刻外遊，我們明白哪些考慮因素對你至關重要，因此額外採取多項預防措施，確保你在旅程中身心安泰。

為了給你更全面的保護，我們竭盡所能採取嚴格的防疫措施，如在機場提供零接觸登機手續，為乘客檢測體溫，並且加強機艙清潔，令旅程更安全無憂。你可觀看我們的短片了解更多詳情。

我們一如既往帶你飛往理想目的地。查看我們目前的航點及即將開通航線的最新資訊。

受新冠狀病毒疫情影響，日本各地大部份的祭典都被迫取消。為了讓大家宅在家中也能感受祭典氣氛，將於7月31日至8月2日以視訊軟體「Zoom」及YouTube Live線上直播青森夏祭典，期待旅遊解禁後各位能到訪青森。

「青森睡魔祭」，「弘前睡魔祭」，「八戶三社祭」等，線上輕鬆體驗青森四大祭！意者請到官方網站進行報名（提供英語及中文網站）

東京Metro地鐵為防止新冠狀病毒疫情擴散，開始在車廂內進行抗病毒及抗菌鍍膜措施，完成抗菌塗層的車廂會將貼上告示。

實施期間：
2020年7月2日（星期四）至8月中（暫定）按次序實施
東京Metro地鐵所有列車 共2,720輛 ※2020年7月1日數據

隨著愈來愈多國家或地區重新開放旅遊和 Staycation 的盛行，很多旅客都心思思想預訂酒店。在新冠疫情仍然未完全受控的情況下入住酒店，房客最關心酒店的清潔衛生、住宿安全和退改的靈活性。想了解新型冠狀病毒爆發後，酒店住宿業的未來？以及酒店業有哪些防疫措施確保酒店客人安全？

一針一線｜手工製作🧵
每個刺繡都能感受到設計師的餘溫
👀 想走在街頭吸引目光嗎？

大家聽到味精，會想起哪些詞呢？「很可怕」、「對身體不好」、「不健康」。但事實是如此嗎？在味精還未背負污名的 1908 年，日本化學家池田菊苗改變了世界對味道的認知，提出第五味——「鮮味」的概念並發明了「味精」且迅速竄紅。然而在 1970 年代後，為何味精變成了最不該使用的調味料呢？

一年容易又中秋！
各位諗定今年買咩月餅未呢😙？

艾希曼如何處心經營，從小小職員成為「猶太人的沙皇」？

又如何巧妙偽裝，妄圖逃脫正義的審判？

★揭開平庸的面具，還原大屠殺劊子手的本真面目。半個多世紀以來，納粹屠殺猶太人「最終解決方案」的主要負責人阿道夫·艾希曼，因阿倫特的著名論述而成為「平庸之惡」的典型——服從命令的公務員、從未意識到自己做了什麼。本書通過大量一手史料，徹底顛覆了這一認知：艾希曼是一個老練世故的操控者、不思悔改的謀殺犯，他清楚意識到自己的所作所為，卻不知疲倦地偽裝自己，逃亡期間還與其他納粹殘餘狂熱地計畫未來目標。

★破案一般的史料甄別，戳破層層謊言與偽裝，在艾希曼布下的迷魂陣中挖掘歷史真相。利用艾希曼本人寫下的1300多頁筆記，和他在布宜諾賽勒斯一個納粹沙龍上留下的73卷錄音帶，作者透過文稿中的拼寫錯誤推斷記錄員的納粹背景，通過艾希曼的談話態度推斷阿根廷納粹圈的人員範圍，以福爾摩斯般的細緻與敏銳，抽絲剝繭，追溯艾希曼的逃亡歷程，揭示南美納粹圈子的真實面貌。

★重建戰後極右翼分子構成的逃亡網路，展現納粹意識形態在全球的餘波。關心艾希曼下落的，不僅有上百萬受害者和納粹獵人，還有協助他逃亡、對追捕與審判百般推諉的各國政府，以及千方百計阻撓他重返歷史舞臺的昔日納粹同黨。從各國情報機構檔案堆中找到的資料，有力質疑了聯邦德國政府與情報人員犯下的錯誤與疏失、阿根廷庇隆政府的縱容與共謀，也顯示了國家社會主義意識形態多大程度上延續到了戰後。

「現代公關之父」博雅創始人夏博新的工作方法、生活信條與管理理念

揭秘全球公關巨頭博雅公司的增長戰略和管理方法

就像奧格威創作了廣告行業的《聖經》一樣，夏博新這本書是公關行業的《聖經》。 夏博新是公關巨頭博雅公司的創始人，在70多年的職業生涯裡，他將博雅公關從只有一個人的諮詢公司打造成了跨國公關巨頭。目前，博雅在六大洲的110個國家都有自己的辦公室。

在這本商業回憶錄裡，夏博新講述了自己從貧窮的二代移民，成長為跨國公司創始人的傳奇故事，總結了他一生的工作方法、生活信條與管理理念。他親身經歷過強生公司的泰諾危機、可口可樂新配方發佈等一系列重大公關事件。通過這些在公關史上具有象徵性意義的案例，他為所有從業者提供了寶貴的指導，讓你領悟危機的應對之道。

公關不僅是公司的事情，每個人也會碰到公關問題。在他開創的新的事業裡，夏博新為公司裡每個人的行為都樹立了標準，他堅信企業要有社會責任，堅信優質的產品以及正直的品格。他的公司影響了數代人，未來也將繼續影響下一代人。

0755

1058

女神話我樣似鄭則士

#7 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

0151

0306

Over the last few months, things have become very different as we've all learned to practice social distancing and isolation in an effort to prevent the spread of COVID-19. As we all adjust to this new normal, we're adapting the way we work, our routines, and even the activities we use to fill our days.

近年歐美彩妝時興清新黃調，黃皮亞洲人應該如何配搭黃色時尚妝容？

其實黃色彩妝重點在於「精巧」。只要用得精，就可以讓妝容錦上添花，在細微處顯得更亮眼。更可提亮整體膚色，更顯華麗明亮，今日就與大家分享黃色彩妝小貼士和推薦產品！

香港夏天炎熱，加上常戴口罩，焗出不少汗水油脂，控油底妝更為重要。要妝感好，又要對皮膚好？不如看看網友有甚麼【控油底妝】推薦，由底霜、粉底、粉餅，到碎粉，逐步打造完美膚質。

環保材質與設計感的結合♻️
拒絕塑膠🚫實踐走塑生活！

✨捲合式設計的環保吸管，可以拆開清洗！香港原創設計，榮獲墨爾本設計金獎，而且價錢超容易入手🔥

每塊蜂蠟保鮮布都用天然物料製成，可完全代替即棄保鮮膜～快點送給媽媽當禮物吧！

全球首款無毒矽膠密封袋，可以直接放到水中加熱🔥 更可以重複使用約千次，比即棄保鮮袋更環保耐用！

平常最怕喝到底只剩奶茶或珍珠！人氣爆登的珍奶杯☀️讓你沒有吸管都能每一口喝到珍珠❤️內容量很大～外帶一杯大珍奶都沒問題！

減醣不能三分鐘熱度！
日日減醣持久實踐版
甩掉18公斤不稀奇，不復胖才是重點！
圈媽教你如何讓減醣變成飲食習慣

▶便利．無門檻，讓減醣餐桌成為日常
很多人減醣減得很痛苦，因為要忍痛拒絕過往喜愛的食物，如果食材還取得不易、料理起來大費周章，光想就心累，更別說要持之以恆了！
本書讓隔壁那間超市，做你最便利的應援隊友，利用家常平價食材、最簡單的烹調方式，就能做出多變醣料理，輕鬆實踐日日瘦身！

．最生活化的減醣食譜，輕鬆實踐應用
．培養低醣好食材雷達，可以照著吃、也可自行變化
．專業營養師計算，營養成分一目了然

▶低醣超市採買攻略
．蔬食區：選擇架上當季蔬菜，並搭配各種顏色。
．肉類區：雞豬牛肉輪流吃，餐餐搭配變化。
．海鮮區：選擇快熟、易料理的種類，搭配即食罐頭。

正

0307

可以放假？

2250

你哋鐘意囡囡身體邊個部位

#96 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2146

小夫

[突發]黎巴嫩首都貝魯特發生超強爆炸！

#5 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區